逾4,400新居屋下月接受申請 最平東涌單位$8萬首期上車

無殼蝸牛「上車」希望重臨。房委會即將推售3個全新居屋屋苑，包括市區靚盤啟德發展區的啟朗苑、長沙灣荔盈街凱樂苑及東涌裕泰苑，合共提供4,431個單位，實用面積由約278至約631平方呎，建議以市價7折推售，售價由159萬至630萬元。最快下月底至4月中接受申請，今年6月攪珠、8月揀樓。

消息透露，政府建議以市價7折推售。啟德靚盤啟朗苑最細約286平方呎單位，售價約227萬元，呎價達9,755元，打破近年推售資助房屋的呎價記錄。最貴售價單位在凱樂苑，實用面積約630呎，售630萬元，面積屬近年新居屋最大。最平單位在東涌裕泰苑，售價約159萬元，綠表只需付約8萬元首期可上車。
消息指，今期新居屋將維持綠白表比例5比5，另預留400個配額予單身申請者，最快今年8月揀樓。房委會資助房屋小組下周三開會，討論新居屋銷售安排。
申請資格方面，綠表公屋戶申請只需交還公屋單位，白表2人或以上家庭，每月入息限額扣除強積金後為5.7萬元；資產限額為196萬元；單身申請者每月入息及資產限額分別為2.85萬元及98萬元。
房協去年推售兩個資助房屋，包括將軍澳翠嶺峰及屯門翠鳴臺，共620個單位，面積由271至684平方呎。單位以市價七折推售，售價由192萬元至623萬元。

唔知今次會超額幾多倍

屌，白表單身狗條隊長撚到呢

綠白表55比已經夠on9，綠表班人有樓住仲同白表爭

不了 儲緊錢買私樓

單身人工過二萬六就冇得抽
求其都過啦打幾年工...

首先你要有綠表，但綠表點黎 白表就=6合彩

政府其實係咪覺得單身人士唔洗住？

果班賺兩萬幾嘅單身人士，公屋又無，私樓又無，連居屋都無，出去租樓人工無大半

交番公屋出黎換居屋 都比人話同白表爭

東涌平撚到咁

好少人想入去住

折左都係好貴,點買...
呢世都唔洗買樓

如果住緊公屋（租既同比較舊）
你有200萬身家會唔會申請？

而家一般Fg都三萬幾人工 點申請

你有200萬已經過公屋資產
快撚D交返間公屋出黎啦

外母架

東涌真係兩舊屎嚟，又多遊戲，班支那公屋撚又低質，私樓嗰班又當正自己富豪咁勁臭四，個撚個咳都唔掩口唔知乜撚嘢野蠻地方嚟。

利申：住喺三舊屎嘅逸東

富東都唔係好你好多

總之成個東涌都係幾舊屎啦

邊間main con起

咪等於之前長洲定唔知離島居屋, 買完成班後悔

你地睇下東涌個度係咩位再話抵啦
去昂坪同大澳, 個個位真係全東涌最方便嘅

做左幾年嘢實爆入息
點都係夾心階層 冇得上車 稅就識收